# GUIA DE COMANDOS CMD

### CD
	
Uno de los comandos más esenciales de la consola de Windows. Sirve para cambiar de directorio, utilizando la fórmula *cd < RutaDirectorio >* para ir al directorio o carpeta concreta que le digas, o *cd..* (con dos puntos) para salir de una carpeta e ir al nivel superior o carpeta donde estaba alojada.

### DIR
	

El comando lista el contenido del directorio o carpeta donde te encuentras, mostrando todas las subcarpetas o archivos que tiene. Con este comando podrás saber si el archivo que buscas está ahí o a qué subcarpeta navegar.

### TREE Carpeta
	

Te muestra el árbol de directorios de una carpeta concreta que le digas

### CLS
	

Limpia la ventana de la consola de Windows, borrando todo lo que se ha escrito en ella, tanto tus comandos como las respuestas de la propia consola. Se quedará todo como si la acabases de abrir de nuevo.

### EXIT
	

Cierra la ventana de la consola de Windows

### HELP
	

Muestra todos los comandos que hay disponibles, poniendo en cada uno una breve descripción en inglés.

### COPY Archivo Destino
	

Copia uno o más archivos en la dirección que tu elijas. 

### ROBOCOPY
	

Una función mejorada más rápida y eficiente, y que permite hacer acciones como cancelar o retomar la copia. Muestra también un indicador de progreso, lo que lo convierte en una buena alternativa para copiar archivos pesados.

### MOVE Archivo Destino
	

Mueve el archivo concreto que quieras del lugar o carpeta en el que está a otra dirección que le digas. Es como copiar, pero sin dejar el archivo en su ubicación original.

### DEL Archivo o Carpeta
	

Borra el archivo o carpeta que le indiques.

### MD NombreDeCarpeta
	

Crea una carpeta con el nombre que le asignes en la dirección en la que te encuentres en ese momento.

### TYPE Archivo.extension
	

Te permite crear un archivo desde la propia ventana de comandos. Esto quiere decir que no sólo vas a crear un archivo, sino que también podrás escribir el texto que quieras en su interior.

### FORMAT
	

Mucho cuidado con este último comando básico, porque sirve para formatear la unidad